# README #

Решение задачи для компании ЗАО "БОСС. Кадровые системы". 

### Задача ###

Нужно написать диалог, способный по нажатию на одну кнопку запускать функцию, исполняющую бесконечный цикл, а по нажатию на другую, прерывать эту функцию.

### Постановка задачи ###

Диалог имеет три кнопки

* «Start» - запускает целевую функцию
    * кнопка доступна, если целевая функция не запущена
* «Stop» - прерывает целевую функцию
    * кнопка доступна, если целевая функция запущена
* «Cancel» - закрывает диалог (имеет идентификатор IDCANCEL)
    * кнопка доступна всегда
    * если целевая функция запущена, прерывает целевую функцию перед закрытием диалога

Целевая функция в бесконечном цикле вызывает Sleep (250). Цикл прерывается, если нажата кнопка Stop или Cancel, и функция завершается.
Тело целевой функции может выглядеть так:


```
#!c++

while (TRUE)
{
    ::Sleep(250);
    if (НекоеУсловие)
        break;
}
```

### От себя ###

* добавил на диалог многострочный Edit Control и вывел в него каждую итерацию цикла
* вывел в многострочный Edit Control номер итерации на которой произошло нажатие кнопки Stop

### Как это выглядит ###

* Кнопка диалога на "Ленте"

![Image 5.png](https://bitbucket.org/repo/jGbqdj/images/183739065-Image%205.png)

* Вид диалога до начала работы функции

![Image 6.png](https://bitbucket.org/repo/jGbqdj/images/1737220371-Image%206.png)

* Кнопка Start нажата, функция работает

![Image 7.png](https://bitbucket.org/repo/jGbqdj/images/3857224823-Image%207.png)


* Кнопка Stop нажата, работа функции прервана

![Image 8.png](https://bitbucket.org/repo/jGbqdj/images/2818884664-Image%208.png)


* Кнопка Start снова нажата, функция начала работу сначала

![Image 9.png](https://bitbucket.org/repo/jGbqdj/images/3397603311-Image%209.png)